%& --translate-file latin2pl
\documentclass{article}

\usepackage{polski}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=blue,
}


\title{Lekizapteki}
\author{Marcin Abramowicz \and Mateusz Danowski \and Dawid Jamka \and Tomasz Patyna}


\begin{document}
  \maketitle


  \section{Motywacja}

  System refundacji leków umożliwia łatwiejszy i tańszy dostęp pacjentów do substancji leczniczych.
  W celu usystematyzowania całego procesu Ministerstwo Zdrowia cyklicznie udostępnia dokumenty opisujące ceny oraz wartości refundacji poszczególnych leków, których koszta Państwo postanawia w pełni, bądź częściowo finansować.
  Liczba zawartych w nich pozycji może być przytłaczająca dla lekarzy przypisujących te środki, farmaceutów oraz pacjentów.
  Wychodząc naprzeciw ich potrzebom powstanie aplikacja operująca na tych zbiorach danych, umożliwiająca ich analizowanie oraz szybkie i intuicyjne przeszukiwanie.
  Zostanie zwiększona świadomość społeczeństwa na temat programu refundacji leków, pacjenci dowiedzą się więcej na temat przyjmowanych substancji.


  \section{Opis}

  Aplikacja WWW bazuje na danych udostępnianych przez
  \href{https://www.gov.pl/web/zdrowie/obwieszczenia-ministra-zdrowia-lista-lekow-refundowanych?fbclid=IwAR1U3YB3yON5EN2s1qdYRbcIeh7iDxqeOtQoEYGFvX9ozGDWdURIK2JOMRs}
  {Ministerstwo Zdrowia}
  oraz \href{https://www.nfz.gov.pl/aktualnosci/aktualnosci-centrali/komunikat-dgl,7465.html?fbclid=IwAR0F41XjLwTg7XQdUjeYpE_KS4VVZk50etlbYDpwxhxOR2ZLdslMatUtbEU}{NFZ}
  w postaci arkuszy Excel.

  Użytkownik ma możliwość wyszukiwania leków po ich nazwie, dawce, substancji czynnej, opakowaniu, kodzie EAN, poziomie odpłatności, jednostkach chorobowych.
  Dodatkowo ma możliwość znalezienia najtańszego spośród identycznych, tj. o takiej samej substancji czynnej oraz dawkowaniu do danego.
  Dla każdego jest dostępna statystyka opisująca, jak pacjenci kupują dany lek oraz informacja o najbliższej aptece, która posiada go w sprzedaży.

  Dane udostępniane przez Ministerstwo niestety czasami są błędne bądź niespójne.
  W celu całkowitej pewności, dzięki bazie ChPL, jest sprawdzane, czy dany lek na pewno powinien być przypisywany na podane jednostki chorobowe.
  Aplikacja pozwala kontrolować istniejące pomyłki, użytkownik ma możliwość przejrzenia błędów w celu ich weryfikacji bądź zgłoszenia twórcom danych.

  Aplikacja pozwala użytkownikom pozostawiać swoją ocenę i opis przebiegu kuracji danym lekiem.
  Pacjenci mają możliwość dowiedzieć się więcej o przypisanej substancji oraz rozwiać niepewności dotyczące dawkowania.


  \section{Podsumowanie}

  Dzięki udostępnianiu informacji o refundacjach społeczeństwo może dowiedzieć się jakie leki w aptekach będzie można nabyć w niższych cenach.
  Jednakże sposób upubliczniania tych informacji uniemożliwia ich swobodne przeglądanie i analizowanie substancji.
  Aplikacja pozwalająca na przyjemniejsze przeglądanie tych danych zwiększy świadomość społeczeństwa o refundowanych lekach.
  Zostaną rozwiane wątpliwości związane z tym tematem oraz Ministerstwo zostanie skłonione do uważniejszego i dokładniejszego tworzenia arkuszy.


\end{document}